# xxXXXX. 2020 05 XX XXXXX
## tags
lider liderazgo

## Contenido
He enc

## Documentación


## resumen Markdown:
# Header 1
## Header 2
### Header 3
#### Header 4
##### Header 5
###### Header 6

texto con **Bold negrita**
*italica o cursiva*
++Underline subrrallada++
~~Strikethrough o tachada~~
==Highlight o fondo coloreado==
^Superscript_superíndice^ ojo que no admite espacios en todo el texto
~Subscript_subíndice~   ojo que no admite espacios en todo el texto

![alt text](url)
[link text](url)
@[alt text](url)

- Unordered list
1. Order list
- [ ] Task list


poner pie de página????:
[^id]
[^id]:text
`code`
```block code```


Tabla:

| column | column |
|--------|--------|
|        |        |




$$$inline math no funciona?$$$
$$
x = x*5 + block math
$$


* * *
tres asteriscos son page break


- - -
tres rallas "section break"

_ _ _
Tres subrallados son "sentence break"


[TOC]
El \[TOC\] hace un resumen de las cabeceras con enlaces a ellas

## Pendientes
* filosofía:
	* https://vaventura.com/asignatura/filosofia-bachillerato/principales-filosofos-la-historia/

* python:
	* que son los decoradores y como se usan https://jeffknupp.com/blog/2013/11/29/improve-your-python-decorators-explained/

* Arduino
	* https://create.arduino.cc/projecthub/Arduino_Genuino/securely-connecting-an-arduino-mkr-gsm-1400-to-gcp-iot-core-b8b628.
	* https://portalarduino.com/

* Electricidad:
Cuando puse en google "[electricidad básica](https://www.google.com/search?q=electricidad+basica&oq=electricidad&aqs=chrome.3.69i57j0l5.7637j0j7&sourceid=chrome&ie=UTF-8)" Obtuve varios enlaces interesantes.
	* https://www.areatecnologia.com/TUTORIALES/ELECTRICIDAD.htm
	* http://www.juntadeandalucia.es/averroes/centros-tic/21700290/helvia/sitio/upload/electricidad_basica.pdf
	* http://www.electricidadbasica.net/
	* https://valldeperez.com/electricidad-basica/
	* https://automatismoindustrial.wordpress.com/a-instalaciones-de-enlace/0-1-conceptos-basicos-de-electricidad/
	* http://www.trabajosocial.unlp.edu.ar/uploads/docs/electricidad_basica.pdf
	* https://www.macmillaneducation.es/wp-content/uploads/2018/09/sistema_carga_libroalumno_unidad1muestra.pdf
	* vídeo: https://youtu.be/ShPSrO522bQ
	* vídeo: https://youtu.be/O714BIkTT5c  de Bricocrack
	* vídeo: https://youtu.be/IBXCiZQvBUs de Bricocrack



Respecto a gestión de equipos:
* https://www.linkedin.com/company/instituto-lean-management/


He visto que el almeriense XX de XX ha contratado lso servicios para obtner lean:
* https://www.institutolean.org/index.php/es/acerca-de/que-es-lean
* https://www.institutolean.org/index.php/es/
*


Smalltalk pharo:
	* AI
		* https://agileartificialintelligence.github.io/
		* https://agileartificialintelligence.github.io/book/build/01-Introduction.html
		* https://github.com/pharo-open-documentation/awesome-pharo-ml
	* IPFS
		https://chicoary.wordpress.com/2016/02/05/smallipfs-a-smalltalk-interplanetary-file-system-api/
	* app hecha con ST y luego pasada a JS
		https://nootrix.com/farmers-market-app/
		https://onsen.io/
	* Iceberg
		[tutorial](https://github.com/pharo-vcs/iceberg/wiki/Tutorial)
	* [Usar API-Rest o GraphQL en Pharo](https://fuhrmanator.github.io/2019/03/22/Using-GitHub-API-in-Pharo.html)



Vue:
* https://www.strilliant.com/2018/09/29/from-zero-to-hero-with-vue-%E2%80%94-input-handling-loops-components/
* https://medium.freecodecamp.org/create-a-blazing-fast-modern-blog-with-nuxt-and-prismic-7d19935d849c


Domotica:
* Python y tradfry
	* https://www.youtube.com/watch?v=yeNTIwKttrs
	* https://www.youtube.com/watch?v=wS8Vj0ba4ic
	* https://learn.pimoroni.com/tutorial/sandyj/controlling-ikea-tradfri-lights-from-your-pi


Como hacer un Software crafters con TCR style:
* https://www.youtube.com/watch?v=ZrHBVTCbcE0&feature=youtu.be



Buscar correos en google:
* no leidos--->    category:updates label:unread

******** Esto es realmente para meter en youtube deporte o comprar.
[cinta correr de Murcia](https://www.youtube.com/watch?v=Ks4RNcDXA5I) y una alternativoa bonita: [SprintBok](https://youtu.be/WpryZF3oZMc) ya espectacular [technogym](https://www.technogym.com/es/skillmill-connect-technogym.html)



## tengo que revisar para limpiar las pestañas:
### proyecto vídeos de autoformación (meetups y demás) ¿Bajarmelos?
* [meetup de programadroes preocupados por la documentación](https://www.meetup.com/es-ES/Write-the-Docs-Barcelona). Me llamó la atención el de [markdown y visual studio code](https://www.meetup.com/es-ES/Write-the-Docs-Barcelona/events/270480043/)
* [bajar el vídeo de youtube](https://www.meetup.com/es-ES/Barcelona-Scrum-English/events/270584310) Adrian ha hecho una excelente presentación de lo que hizo en la CAS.
* [S3 bajar el vídeo oficial](https://www.meetup.com/es-ES/S3-Barcelona/events/268400020)
* [bajarme el vídeo oficial](https://us02web.zoom.us/webinar/register/1015894434490/WN_3LUhiWjuSkaw-cII3IjxzA) Me gustó la charla.
* [fotos chulas del Servicio técnico ... de lo que limpian.](https://www.boredpanda.es/fotos-desastres-servicio-tecnico/)
* [sobre las creencias y valores y supuestos](http://comunicadormillennialpro.com/index.php/2018/02/21/conoce-tu-cultura-corporativa/)
* happyforce [herramientas para tu lugar de trabajo](https://myhappyforce.com/es/recursos-y-herramientas-para-vivir-en-tu-lugar-de-trabajo/)
* [okrexamples](https://okrexamples.co/)
* [resiliencia en tiempos de crisis](https://transformacionagil.org/2020/04/26/resiliencia-en-tiempos-de-crisis/) de Xabi Albaladejo
* [S3 back to basics](https://youtu.be/E9gsduxlxFc) S3 introducción.
* [vídeos Hapyforce way](https://www.youtube.com/channel/UCtDBmtPBfI0zWoNxNZwhezA) de este canal bajar todo. Mirar también [conf. sobre dirección consciente](https://myhappyforce.com/webinar/hacia-un-liderazgo-emergente/?utm_medium=email&_hsmi=88220471&_hsenc=p2ANqtz-9O45eMNpCwBgYAugPiIh3MwIxD4ofiTdXbklrKUmpEzKdz78EnySj08IIs7dJ6DeF_fw_h4QotDY97B0IDFb3qJExAwQ&utm_content=88220471&utm_source=hs_email)


### leer en general
* [tribu de orange tv](https://www.linkedin.com/pulse/la-tribu-de-orange-tv-realiza-una-townhall-completa-y-alvaro)
* [el estado de Agile 2019](https://stateofagile.com/#ufh-c-473508-state-of-agile-report)
* [primeros pasos en Agile](https://cafe-agil.com/primeros-pasos-agile/)
* [blog interesante](https://mamaqueesscrum.com/author/epsilon8888/) no sé si por OKR o por sociocracia.
* [Ball Point WFH Game](https://www.tastycupcakes.org/2020/04/ball-point-wfh-game/)
* [podcast Agile](https://open.spotify.com/episode/1hnvANGCKQiBb4Za7TAOTC?t=0)
* [https://vanesatejada.com/](https://vanesatejada.com/)


### Proyecto inteligencia artificial:
* escuela [fastai](https://www.fast.ai/2019/12/02/nbdev/)
* librería [nbdev](https://nbdev.fast.ai) para Notebooks en python.
* acceder a ficheros en plataformas web [webdavclient3](https://pypi.org/project/webdavclient3/) en python.
* [SQL en python](https://github.com/lush9516/Daily-Practice-for-Coding/blob/master/Data%20Manipulation%20Practice/Python%20codes%20for%20implementing%20SQL%20queries/Python%20code%20for%20SQL%20queries.ipynb)
* [sql lite](https://www.pythoncentral.io/introduction-to-sqlite-in-python/) en python.
* [BigData y aprobación de medicamentos](https://campussanofi.es/e-professionals/cursos/real-world-evidence-y-big-data/)


### proyecto Documentación
Tengo que aprender a usar emacs:
* [spacemacs](https://www.spacemacs.org/doc/QUICK_START.html) para emacs
* [spacemacs documentación ](https://www.spacemacs.org/doc/DOCUMENTATION.html)
* []()


### Proyecto Diapositivas con Markdown.
* []() No olvidar el orgmode de emacs
* [sep 2018 remark.js ](https://www.atareao.es/como/presentaciones-con-markdown/)
* [dic 2017 resumen de las != implementaciones](https://byspel.com/librerias-javascript-para-crear-presentaciones-asombrosas/)
* [de 2014 6-plugins-javascript para presentaciones](https://www.dariobf.com/6-plugins-javascript-increibles-para-crear-presentaciones/)
* [detallado para usar reveal.js en castellano](https://nosturi.es/2017/11/14/presentaciones-html-reveal-js/)
* [reveal oficial](https://revealjs.com/#/)
* [de 2016 parece un listado completo](https://www.emezeta.com/articulos/10-alternativas-a-powerpoint-crear-presentaciones-web)
* [ipress.js](http://jonmircha.github.io/slides-que-es-js/#/title)
* [ de 2014](https://hipertextual.com/archivo/2014/08/librerias-javascript-para-presentaciones/)
* [usar Reveal pero con R](https://paulalc.github.io/RPresentations/#/)
* [pasar un Markdown a PowerPoint](https://eliocamp.github.io/codigo-r/2018/05/presentacion-powerpoint-rmarkdown/)

